<resources>
    <string name="app_name">智慧中国</string>
    <string name="app_id">584684c2</string>
    <string name="gpslocate">定位</string>
    <string name="gpsrotate">旋转</string>
    <string name="gpsfollow">追随</string>
    <string name="no_result">对不起，没有搜索到相关数据！</string>
    <string name="voicetext">\u3000\u3000三坊七巷是国家5A级风景名胜区，是福州的历史之源、文化之根，自晋、唐形成起，便是贵族和士大夫的聚居地，清至民国走向辉煌。区域内现存古民居约270座，有159处被列入保护建筑。以沈葆桢故居、林觉民故居、严复故居等9处典型建筑为代表的三坊七巷古建筑群，被国务院公布为全国重点文物保护单位</string>
    <string name="linzexujinianguantext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友们，您现在来到的是林则徐纪念馆。林则徐纪念馆是全国爱国主义教育示范基地、国家禁毒教育基地、全国国防教育示范基地。林则徐是中国近代杰出的政治家、思想家、伟大的中华民族英雄、世界禁毒先驱、“近代开眼看世界第一人”。 进入林则徐纪念馆，屏墙左右两边的石拱门上，横额分别为“中宗宗衮”及“左海伟人”。祠门外围屏墙内壁有浮雕虎门销烟图，大门上额刻着“林文忠公祠”，仪门两侧回廊陈列了20多面执事牌。 仪门厅后有石道可以直达御碑亭，内有光绪三十一年立的道光三十年“圣旨”、“御赐祭”、“御制碑文”等3块青石碑。御碑亭的北边为树德堂，里面有林则徐坐像。树德堂的西面为南北花厅，厅的西面有两层的曲尺楼，原为林家子弟读书的地方，楼前有草坪、鱼池、假山、花木等。 全馆为古典式园林建筑，现如今，堂、厅、楼均辟为林则徐生平展室，分林则徐生平事略、林则徐与鸦片战争、林则徐与救灾、水利，放眼看世界第一人、林则徐手迹等部分。</string>
    <string name="fujianqingzhenshitext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友们，您现在来到的是福州清真寺。据寺内明嘉靖二十八年(1549)《重建清真寺记》碑记载，该寺初创于唐贞观二年(628)，但已无据可考。元至正年间(1341～1368)廉访使张孝思曾捐俸重修。明嘉靖辛丑(1541)寺毁于火灾，后由古里国(印度卡利卡特Culicut)使臣葛卜满的后裔葛文明（时侨居福州）主持重建，历时9年完成。寺的建筑布局类似传统四合院，分为3进。大殿四面环绕长廊，殿中部原为一座面阔5间、进深4间的中殿，后改建成一座穿堂式中殿，形成了工字形大殿平面。寺址在城南“东邻宫衢，西抵邑庠，南至民房，北依万寿，纵横深广计有三十余丈”。</string>
    <string name="yijinfantext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是衣锦坊。衣锦坊是三坊的第一坊，旧名通潮巷。据清《榕城考古略》记载：衣锦坊宋朝的“陆蕴、陆藻兄弟典乡郡居此，名禄锦，后王益祥致江东提刑任，更名衣锦。”宋时称“禄锦”，明朝更为“衣锦”，其实都是说坊内有人在外出仕做大官，现在衣锦还乡，荣耀乡里，所以坊名也改过去称“通潮”，则是因为这个地方是水网地区，西湖、南湖的潮水可以通到这个坊巷的沟渠里去。坊中１６号为清嘉庆进士郑鹏程居宅，其中的衣锦坊水榭戏台最具特色。这是一个木构单层平台，四柱单开间，下建清水池塘，中隔天井，正面为阁楼。于此观看戏剧演出，水清、风清、音清，具有声学原理和美学价值，是福州市目前唯一现存的水榭戏台</string>
    <string name="wenrufantext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是文儒坊。三坊中的第二坊为文儒坊。文儒坊这个名字宋时就有了。据《榕城考古略》载文儒坊，此巷“初名儒林，以宋祭酒郑穆居此，改今名”。郑穆任国监祭酒，是国家最高学府的重要官员，从三品的官附。明代抗倭名将张经，清代名将福建提督、台湾总兵甘国宝也居住在这里。清代饮誉全国的“民进士”之家（五代都中进士）陈承裘故居也在坊内。陈承裘的长子就是清宣统皇帝老师陈宝琛。清代的著名诗人、《石遗室诗话》作者陈衍的故居也在坊内，是一座坐北朝南的大宅，内有光华阁是为入室弟子课业的地主。"\n"\u3000\u3000陈寓隔壁是现代著名法学家柯凌汉教授的住宅，这条坊就因历代文儒辈出而闻名</string>
    <string name="yangqiaoxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是杨桥巷。杨桥巷是七巷中最北面的一条巷。杨桥巷古名登俊坊，因西能通杨桥而改名。杨桥巷民国时因城市建设需要，已被扩建为马路，所以后来便更名为“杨桥路”。在杨桥路与南后街交叉处的林姓大宅，是林觉民烈士生前的住处，这一烈士故居，后来卖给作家冰心的祖父谢銮恩。冰心小时候在这里居住过，《我的故乡》中，亦对故居有生动的描述。"\n"\u3000\u3000巷道扩大为道路后，林觉民烈士和女作家冰心的故居(可参见词条“福州冰心故居”），有相当部份被保存下来。杨桥巷（南）有座“双抛桥”，规模不大但传奇多。一是此桥所处内河沟道，是东西两水“合潮”的地方，“万里潮来一呼吸”的内河奇观，在此感受得最为真切。二是双抛桥边两岸相向而长的一对榕树，在空中竟枝叶连理，相拥成阴，于是就有个青年男女殉爱的凄美故事，传之久远，以至后人已说不清先有爱后有树、先有树后有桥，还是相反。近闻有海外作家将之与“罗密欧与朱丽叶”的绝唱相提并论，更添了几分悲情。不过，由于河道改造和城市建设的缘故，双抛桥已经由“桥”慢慢变成了一座街边的“亭”，成为路人歇脚品茶的场所。</string>
    <string name="guangrutext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是光禄坊。光禄坊是“三坊”中的第三坊。光禄坊 原名玉尺山，又名闽山，是福州“三山藏”之一。光禄坊历史上，光禄坊内有一座法祥院，俗称“闽山保福寺”(在今光禄坊公园内)。当时曾任过光禄卿的福州郡守程师孟时常到此吟诗游览，僧人就刻了“光禄吟台”四字于石上。"\n"\u3000\u3000为了感谢僧人，他吟了一首诗：“永日清阴喜独来，野僧题石作吟台，无诗可比颜光禄，每忆登临却自回。”光禄坊的名字就从此而来的。"\n"\u3000\u3000光禄坊名胜以光禄吟台最为有名，擅池、台、亭、石、花、木之胜，以及宋至清摩崖题刻多处，1961年被列入福州市第一批文物保护单位。光禄吟台西荔枝树下，原有石刻“鹤磴”，是纪念林则徐晚年放鹤处。还有清代大木构造、宽敞明亮的刘家大院（今为省级文物保护单位）、明末古朴木构房的黄任故居，高墙窄道的早题巷，明代石板铺设的老佛亭桥，都保存了明清建筑的特色
</string>
    <string name="rangqiaoxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是郎官巷。郎官巷在杨桥巷南，南后街的东侧，巷的东头通福州市内闹区八一七郎官巷北路东街口。 郎官巷也是宋代就有的坊埠。据清《榕城考古略》载：宋刘涛居此，子孙数世皆为郎官，故名。"\n"\u3000\u3000宋代诗人陈烈原籍长乐，迁居福州时也住在郎官巷。 中国近代启蒙思想家、翻译家严复的故居也坐落在巷内。郎官巷西头巷口立有牌坊，坊柱上有副对联：“译著辉煌，今日犹传严复宅；门庭鼎盛，后人远溯刘涛居。</string>
    <string name="taxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是塔巷。塔巷在郎官巷之南，东达八一七北路闹市区，西通南后街。塔巷据《榕城考古略》载：“旧名修文，宋知县陈肃改名兴文，后改文兴。今呼塔巷，以闽国时建育王塔院于此也。”此大塔位于巷北，并有塔院看管，被视为福州文运兴盛的象征。南宋淳熙九年（1182年）塔还在，以后未见记载。清代在巷内砌造半片的小塔，作为古迹纪念。50年代，小塔移置巷口坊门之上。 塔巷旧有旌孝坊，为明代孝子高惟一立，流传有一首赞誉他诗曰：“三年流水如君少，一片天然孝子心。昨夜三山明月照，不知甘露洒幽人。”至今仍传为美谈。</string>
    <string name="huangxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是黄巷。黄巷在塔巷之南。隔着南后街，与衣锦坊东西相联。据志载，晋永嘉年间黄巷（307-312的）中原黄姓人家避乱入闽，落户在此，故称黄巷。到了唐朝末年，崇文官校书郎黄璞退隐归居这里。"\n"\u3000\u3000黄巢军入福州，因闻黄璞的大名，命令兵士夜过黄巷"灭烛而过"，勿扰其家，从此黄巷名声大振。。巷内历代多住儒林学士人文荟萃，成为文化名人和社会名流的集居地。清代知府林文英、榜眼林枝春、巡抚李馥、楹联大师梁章钜、进士陈寿棋、赵新等，都曾居巷内。曾一度改名新美坊，后称新美里。巷内有一“唐黄璞居”石碥，50年代初期还有人见过。 黄巷中有一庭院名曰“小黄楼”，属于文物保护单位。</string>
    <string name="anminxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是安民巷。安民巷位于黄巷之南，隔着南后街与文儒坊相对，安民巷旧名“锡类坊”，安民巷它改名“安民”，与黄巢入闽有关。据《福州地方志》载：“因唐代农民起义军黄巢入闽时，到此巷即出示安民，故名。” 旧有锡类坊，以宋刘藻以孝闻，后太宰余深居此改曰：“元台育德”。历史上巷内人家多为社会贤达。元行省都事贾讷居之。巷西侧民居旧宅仍保留匀称格局和古朴风韵。 抗日战争时期，新四军驻闽办事处设在其间。今此老宅列为革命文物保护单位。</string>
    <string name="gongxiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是宫巷。宫巷在安民巷之南，东西两端分别一八一七北路和南后街相接。据清《榕场面考古略》载：“旧名仙居，以中有紫极宫得名。后崔、李二姓贵显，更名聚英达，明得改英达。” 　　
宫巷里的豪门住宅结构精巧，单是室内的木雕石刻构件就今人叹为观止。如漏花窗户采用缕空精雕，榫接而成，而且通过木格骨骼的各种精心编排构成了丰富的图案装饰。在木穿斗、插斗、童柱、月梁等部件上常饰以重点雕刻。各种精巧生动的石刻在柱础、台阶、门框、花座、柱杆上随处可见。可以说是福州古建筑艺术集大成者。 　
</string>
    <string name="jipixiangtext">\u3000\u3000亲爱的游客朋友，您现在来到的是吉庇巷。吉庇巷，福州三坊七巷之一，俗称“吉避巷”。宋郑性之中状元衣锦还乡时，吉庇巷巷中居民因凌辱过他而赶紧回避，遂称“急避巷”。明代以谐音改名为“吉庇巷”，取吉祥如意。福州著名的“安泰楼”酒楼也就位于吉庇巷口。
</string>

    <string name="open_time">景区本身全天开放，里面大部分的小景点开放时间为8:30-17:00。</string>
    <string name="ticket">无需门票phone。三坊七巷本身是一个区域，如果只是逛逛吃吃，外观下建筑，无需门票。但是里面有名的故居需要购买套票，套票费用120元，主要景点有：严复故居、二梅书屋、水榭戏台、小黄楼、林聪彝故居、天后宫、郭柏萌故居、刘家大院、谢家祠、王麒故居、尤氏民居、刘冠雄故居、刘齐衔故居、周哲文艺术馆等13处景点的联票。</string>
    <string name="phone">0591-87675791</string>
    <string name="address">福州市鼓楼区南后街</string>
    <string name="weather_live">实时</string>
    <string name="weather_forecast">预报</string>
    <string name="report_time">发布时间</string>

    <string-array name="voicer_cloud_entries">
        <item>小燕—女青、中英、普通话</item>
        <item>小宇—男青、中英、普通话</item>
        <item>凯瑟琳—女青、英</item>
        <item>亨利—男青、英</item>
        <item>玛丽—女青、英</item>
        <item>小研—女青、中英、普通话</item>
        <item>小琪—女青、中英、普通话</item>
        <item>小峰—男青、中英、普通话</item>
        <item>小梅—女青、中英、粤语</item>
        <item>小莉—女青、中英、台湾普通话</item>
        <item>小蓉—女青、中、四川话</item>
        <item>小芸—女青、中、东北话</item>
        <item>小坤—男青、中、河南话</item>
        <item>小强—男青、中、湖南话</item>
        <item>小莹—女青、中、陕西话</item>
        <item>小新—男童、中、普通话</item>
        <item>楠楠—女童、中、普通话</item>
        <item>老孙—男老、中、普通话</item>
    </string-array>
    <string-array name="voicer_cloud_values">
        <item>xiaoyan</item>
        <item>xiaoyu</item>
        <item>catherine</item>
        <item>henry</item>
        <item>vimary</item>
        <item>vixy</item>
        <item>xiaoqi</item>
        <item>vixf</item>
        <item>xiaomei</item>
        <item>xiaolin</item>
        <item>xiaorong</item>
        <item>xiaoqian</item>
        <item>xiaokun</item>
        <item>xiaoqiang</item>
        <item>vixying</item>
        <item>xiaoxin</item>
        <item>nannan</item>
        <item>vils</item>
    </string-array>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>
